+++
title = "Регламент чемпионата мира (2013)"
date = 2013-04-06T02:40:10
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/?page_id=21565"
slug = "reglament13"
aliases = [ "/post_21565",]
type = "post"
categories = [ "Чемпионат мира",]
tags = []
+++

**Регламент чемпионата мира по спортивному &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; (Постоянная часть)**



_(действует с 6 апреля 2013 года)_



**1. ОБЩИЕ ПОЛОЖЕНИЯ**



1.1. Чемпионат мира по спортивному &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; организуется в соответствии с Положением о чемпионате.



1.2. Официальные документы чемпионата (заявки команд, вердикты Апелляционного жюри, таблицы результатов и т. п.) хранятся Оргкомитетом в течение года и должны быть предоставлены по запросу Правления МАК, турнирной комиссии МАК или комиссии МАК по истории, статистике и награждениям.



**2. ПРОВЕДЕНИЕ ИГРЫ**



2.1. Игра проводится в соответствии с Кодексом спортивного &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;.



2.2. Зачёт ответов производит Игровое жюри. В состав Игрового жюри не могут входить члены Апелляционного жюри. Остальные совмещения с Игровым жюри разрешены.



2.3. После окончания каждого тура Игровое жюри сообщает командам предварительные результаты тура. Капитаны команд могут сообщить Игровому жюри о технических ошибках в течение перерыва между турами или в течение времени, отведённого на подачу апелляций. Игровое жюри принимает решение по техническому зачёту, а также несёт ответственность за хранение бланков с ответами команд до окончания турнира.



2.4. Во время тура секунданты могут сигнализировать Игровому жюри о нарушении правил игры поднятием руки.



**3. АПЕЛЛЯЦИИ**



3.1. Команды могут подавать апелляции на все вопросы чемпионата, кроме вопросов &#8220;перестрелок&#8221;.



3.2. Апелляции подаются в течение 30 минут после окончания: а) последнего тура отдельного этапа чемпионата; б) последнего тура дня.



3.3. В случае принятия апелляции апелляционный залог возвращается команде, а в случае отклонения поступает в распоряжение Оргкомитета.



3.4. Апелляции рассматриваются очным Апелляционным жюри, состоящим из 3 человек. В состав Апелляционного жюри не могут входить редакторы вопросов, а также члены Игрового жюри. Остальные совмещения с Апелляционным жюри разрешены.



3.5. Вердикты Апелляционного жюри объявляются перед началом игр следующего игрового дня, если в текущий игровой день не отведено время на &#8220;перестрелку&#8221;, и в течение 30 минут после завершения срока подачи апелляций в противном случае.